西班牙鬥牛勇士遭牛角穿肺亡 離場遺言：我快死了

西班牙36歲鬥牛士費甸盧（Ivan Fandino）日前在鬥牛表演中，被發狂的公牛用角刺胸，他的肺部重創而死，這位已為人父的鬥牛士遺言曝光，透露出他受傷後的恐懼。

已為人父的費甸盧在法國一場鬥牛表演中失手受傷，其他鬥牛士合力將他抬離場，他當時非常驚恐地催促：「快手，我快死了！」但他送院途中不治，這一句說話成為他的遺言。

費甸盧曾經獲獎，有12年經驗，但他早前表演鬥牛時雙腳似乎被其斗篷絆倒，被公牛撞飛 ，當他跌在地上時 ，公牛用角刺向他胸部 ，把他的肺刺穿 。觀眾當時渾然不知費甸盧重傷，「民眾一開始仍然為他歡呼 ，以為情況受控」。

全文：

這是一年內第二宗鬥牛士命喪鬥牛場的慘劇，再度引發社會激辯鬥牛活動何去何從。鬥牛有深厚歷史及文化意義，西班牙皇室、首相拉霍伊（Mariano Rajoy）等人都發聲明悼念費甸盧，但愛護動物組織批評鬥牛活動殘忍，為了娛樂逼使牛隻痛苦中死亡，「每場鬥牛都是悲劇，牠們無法避免要經歷漫長而痛苦的死亡過程」，認為鬥牛早應該成為歷史。

抵撚死

抵死 全部有份參與鬥牛嘅人都仆街死

國際人道協會表示，鬥牛士之死是一場悲劇，但每年在鬥牛中慘遭殺害的公牛有1000頭，沒有人或動物應該為了娛樂而失去生命。

鬥牛在西班牙已有數百年歷史，仍受民眾歡迎。加泰羅尼亞在2012年禁止這項活動，但在去年10月遭憲法法院推翻。

2017年6月17日，西班牙鬥牛士范丁諾在法國西南部鬥牛時，意外被斗篷絆倒在地。(IROZ GAIZKA/AFP/Getty Images)

被牛刺傷。(IROZ GAIZKA/AFP/Getty Images)

他被同伴抬離時，臉部露出痛苦的表情。(IROZ GAIZKA/AFP/Getty Images)

全文：

🤷🏻‍♂️

你有武器隻牛冇
隻牛仲以為打敗你有活路

一早話西班牙低賤

一句歷史傳統要保留
一年就有咁多隻牛俾人咁樣玩死

斗蓬殺左好多人

求片

牛： 你班仆街，攞我奶食我肉煎我啲皮做手袋銀包又攞我黎玩，咩7都係我